pismo mandżurskie system pisma oparty na dawnym piśmie mongolskim z dodatkiem znaków diakrytycznych używany do zapisu obecnie niemal wymarłego języka mandżurskiego podobny alfabet jest obecnie używany przez lud xibe spokrewniony z mandżurami zapisywany jest w pionowych kolumnach biegnących od lewej do prawej strony linki zewnętrzne